其實美國總統並無權自行改變選舉日期

美國總統傳布週四推出震撼彈，其實是個問題，問可不可以將美國大選延期。

推文一出，其實很多美國媒體很不在意，反而是英國媒體很在意，甚至推送，反而因此令一些美國媒體心虛，反過來推送。

但熟書的美國媒體很快解話，美國總統選舉普選投票的日期，其實是法律已經定明，是11月1日之後第一個星期二。除非國會通過議案，否則是不可能改的。

因此可以說總統無權，而且甚至傳出共和黨的參議院，也沒興趣做。自己黨控制的一院也無法推展，自然無法推到去民主黨控制的眾議院。

而到美國時間周四下午，川普也推出一個 #我的貼文發生作用 的推文，表示自己是為了發起對郵寄選票的質疑。

至於大家信不信服這個理由，我們倒也覺得不所謂，今天潑到川普身上的髒水夠多的了。

推

推乜鳩，呢條撚樣都痴痴地，香港人但行文成個台灣佬咁。戇撚柒鳩，用撚埋啲台灣腔唔撚代表你寫野文雅啲！九唔撚搭八！

試吓講retweet，唔好講推送

篇文唔係我㗎

第一條link係 source嚟㗎
你都唔睇內文嘅

美國有三權分立。支那/港共就話一條友話曬事，dq就dq，推遲就推遲

其實有少少了解美國政治嘅人都會知
唔係乜野叫三權分立

班藍屍真日話美國乜乜乜 而家美國話比你知總統都冇權delay選舉呀

唔係佢可以改到1月下任總統就任之前咩?
唔駛經國會嫁wo

唔可以㗎
選舉日已經係定死咗啦

呢個係Trump tweet原文
點解要focus 係”總統”大選?
2020年美國有4場選舉(總統, 參議院, 眾議院, 13個州長)

D傳媒好鐘意做到Trump要獨裁, 笑撚死
同埋, 選總統係用選舉人團
而家全美國有500幾個選舉人
咁少人數, 叫班選舉人親身投票根本好安全
而家係擔心參眾兩院, 比人出術

咁你班選舉人都要睇洲內選民既票數
洲內選民投果陣都會出事 (掛)

就算冇得選啦都唔代表Donald Trump個延期可以延續落去啊

因為憲法寫到明總統任期於1月20日中午12時結束

推文一出，其實很多美國媒體很不在意，反而是連登5毛及藍絲很在意。

所以我特登推出嚟
攞嚟反駁啲藍絲囉

我諗緊阿柒婆係咪陣間六點會攞埋呢件事呢做擋箭牌啊

所以我特登推呢篇文出嚟
攞嚟反駁啲藍絲囉

我諗緊阿柒婆係咪陣間六點會攞埋呢件事呢做擋箭牌啊

離撚曬題你就九唔撚搭八咁鍾意討論用咩話入文唔識自己開post討論？討論區用嚟畀你玩搭錯線？

你係咪香港人黎架傻閪？捍衛緊自己既文化，我使撚另外開post 呀？如果無人出聲，即係縱容呢D 劣質文化呀屌你老母。
不如你收一收皮先啦撚屌傻閪。